\invisiblesection{Transaksjonsprotokoller II}

\section*{Oppgave 7a}
Vi får følgende presedensgraf på bakgrunn av eksekveringsplan $S_1$:\\
\begin{center}
\includegraphics[width=.7\textwidth]{illustrasjoner/oppgave7a.pdf}
\end{center}

Siden grafen er syklisk, kan vi konkludere med at $S_1$ \textbf{ikke} er konfliktserialiserbar.

\section*{Oppgave 7b}

Vi får følgende oppgraderingslåser i transaksjon $T_1$, $T_2$ og $T_3$:\\
$T_1 = \highlight{sl_1(a)}; r_1(a); \highlight{sl_1(b)}; r_1(b);\highlight{xl_1(b)}; w_1(b);\highlight{u_1(b)};\highlight{sl_1(c)};r_1(c);\highlight{xl_1(c)};w_1(c);\highlight{u_1(c)}$\\\\
$T_2 = \highlight{sl_2(b)}; r_2(b);\highlight{sl_2(d)}; r_2(d);\highlight{xl_2(d)}; w_2(d);\highlight{u_2(d)}$\\\\
$T_3 = \highlight{sl_3(d)}; r_3(d);\highlight{sl_3(a)}; r_3(a);\highlight{xl_3(a)}; w_3(a);\highlight{u_3(a)}$\\\\

%$T_1 = r_1(a); r_1(b);\highlight{l_1(a)};w_1(a);\highlight{sl_1(b)};w_1(b);\highlight{u_1(b);u_1(b)}$\\\\
%$T_2 = r_2(c); r_2(a);\highlight{l_2(c)};w_2(c);\highlight{l_2(a)};w_2(a)\highlight{u_2(c);u_2(a)}$\\\\
%$T_3 = r_3(a); r_3(b);r_3(c);\highlight{l_3(c)};w_3(c);\highlight{u_3(c)}$\\
%\begin{center}
%\includegraphics[width=.7\textwidth]{illustrasjoner/oppgave7b.pdf}
%\end{center}



\section*{Oppgave 7c}
\begin{center}
\includegraphics[width=.7\textwidth]{illustrasjoner/oppgave7c.pdf}
\end{center}

Merknader\textsuperscript{\textcolor{red}{x}}:
\begin{enumerate}
\item Konflikt med $T_2$ som leser en annen verdi.
\item Konflikt med $T_1$ som leser en annen verdi.
\item Konflikt med $T_3$ som leser en annen verdi.
\end{enumerate}

%$S_1 = \highlight{sl_1(a)}; r_1(a); \highlight{sl_3(d);} r_3(d);\highlight{sl_1(b);} r_1(b);\highlight{sl_2(b);} r_2(b); w_1(b); r3_(a);w_3(a); r_1(c);w_1(c); r_2(d); w_2(d)$